## TRON-Attacke
<div class="_2064">
    <span class="year">2064</span>
    <hr class="hr" />
</div>

<span class="first-words">Lasse und Sigur betraten</span> ihren Spiele-Raum.
Spiele-Räume waren groß und rund, etwa 10 Meter im Durchmesser, einer durchgängigen Fensterfront, mit Pflanzen und einem Podest mit Getränken und viele Arten von Früchten, Nüssen und Süßigkeiten.
An der Wand sah man viele gemalte Fantasy-Bilder, auf denen sich ab und zu ein Detail bewegte.
Vier große Computer-Bildschirmscheiben schwebten in der Mitte des Raumes über einem Tisch.
Auf dem Tisch lagen zwei Tastaturen, vier etwa faustgroße Controller und zwei große Glaskugeln, die nach unter hin offen waren.
Lasse und Sigur setzten sich auf die Stühle und nahmen sich die Tastaturen.

„9:30 Uhr! Los geht's.“ rief Lasse.
Beide saßen gespannt vor ihren Monitoren und schauten auf die Aktivitätsanzeige.
Sigur nickte entschlossen mit dem Kopf.

Lasse: „Okay.
Alles ruhig.
Dann wollen wir mal loslegen ...“ 

Er stieß einen Schrei aus.

Lasse: „S H I T! Sig! Mach die Firewall zu, wir bekommen gerade einen massiven Angriff, quantum parallel.“

Sigur hackte mit seiner rechten Hand schnell vier, fünfmal auf seine Tastatur und fixierte dabei mit seinen Augen den Bildschirm.

Sigur: „Done! Ist zu! Wer war das?“ 

Lasse zuckt mit den Schultern.
„Keine Ahnung.“

Sigur: „WAAAASSSSS???!!!“

Lasse: „WAS??“

Sigur trommelte auf seine Tastatur: „Shit! ... Shit!“

Lasse: „Sag schon.“ 

Lasse stürmte zum Rechner von Sigur: 

Lasse: „Was ist los?“

Sigur: „Die Firewall ist wieder offen! Einfach so ... Und ich bin ... draußen, weg, kann nichts tun.
Nicht mal tippen.
Nichts.“ Er schlug mit der Faust auf seine Tastatur.

Lasse: „Shit!“

Sigur: „Fuck.“

Lasse: „Zieh den Stecker!“

Sigur: „Das dürfen wir nicht.
Gegen die Regeln.“

Lasse: „Scheiß drauf.
... Okay.
Gut, gut.
Dann eben nicht.“ 

Sigur schmiss die Tastatur weg, stand auf und haute ein paar Mal mit der Faust gegen die Wand.

„Was war das?“, fragte Lasse.

„WER war das?“, fragte Sigur immer noch mit dem Gesicht zur Wand.

Klack! Die Tür öffnete sich.
Beide drehten sich gleichzeitig zur Tür, wo Lilly mit einem breiten Grinsen hereinlugte: „Hi, hi! Zu langsam, Jungs...“

Lasse: „Oh nein! Nicht.
Bitte nicht ... Nicht schon wieder ...“ 

Lilly war Lasses kleine Schwester und vor zwei Monaten 12 Jahre alt geworden.
Sie spielte TRON erst seit einem Jahr, aber hatte wirklich Talent dafür.
Sie hatte beim ersten Spiel schon die Dokumente gefunden, die Edward Snowden vom größten amerikanischen Geheimdienst, der NSA, mitgenommen hatte und die damals weltweit für Aufsehen gesorgt hatten.
TRON hatte daraufhin sofort einige Missionen hinzufügt, um Lilly zu fangen und viele Spieler nahmen diese Missionen an.
Aber sie hatte es geschafft zu überleben und die Dokumente bis zum Spielende zu behalten.

<div class="infobox" id="snowden-files"></div>

Sie schloss die Tür wieder.
Lasse und Sigur schauten sich für eine lange Zeit in die Augen und gingen dann, ohne dass einer etwas sagte, in den Hof zur Tischtennisplatte.
Sigur nahm zwei Schläger und warf einen davon Lasse zu.